深水埗區議員: 影相手足已獲大律師協助

2020年01月14日
【抗暴之戰】青年「空姐牛肉飯」外拍照 遭自稱休班警帶走：影我相侵犯我私隱

警方濫權濫捕無日無之，除了勇武抗爭者之後，「和理非」遭到濫捕風險大增。而今午（14日）網上兩條片段，一名青年於深水埗西九龍中心美食廣場用膳時，拍攝知名藍店「神戶食堂——空姐牛肉飯」時，誤將兩名休班警員攝入其中，之後兩名警員發爛，聲稱青年侵犯了其私隱，並將青年帶走。《蘋果》已就事件向警方查詢。

長沙灣社區發展力量於其Facebook專頁上表示，大約3時一名年青人在西九龍中心8樓拍照，被警員無理拘捕，並表示深水埗區議員李文浩及李炯已在深水埗警署陪同被捕者父親，指青年在警署致電表示於警署內遭到警員以拳打鼻及下體，之後有大律師到場協助。深水埗區議員李文浩向《蘋果》透露，大律師劉偉聰正在警署協助該名青年，據劉透露該名青年因涉嫌藏有攻擊性武器和傷人被捕，而涉及的「攻擊性武器」是指他藏有一枝鐳射筆，至於傷人涉及何事則暫未清楚。

網上亦流傳相關片段，兩名男子在西九龍中心美食廣場制服一名青年，其中一名男子聲稱自己是警員，並表示會出示委任證。青年質疑自己拍照所犯何法時，那名警員指「法庭已經頒佈咗㗎喇，如果影我相呢侵犯我私隱」，在場隨即有市民質疑當時二人未有表明身份，青年哪會得知二人是警員。其後青年再表示，自己不是拍攝二人，但警員就指「你影到我」。

之後警員表示會出示委任證，但僅由同行的一名警員出示委任證，而聲稱青年「影到我」的男子拒絕出示，並指青年多次嘗試逃走。青年高舉雙手示意未有逃走，男子卻要求青年「垂低手」。男子其後示意同行的警員通知警署，並指要將青年帶返警署調查，以及沒收青年的手機。之後一直拒絕出示委任證的男子，表示要扣起青年的身份證，並要到警署才發還，在場市民質疑男子以甚麼罪名拘捕青年時，男子說：「我有話拘捕佢咩？」青年之後被警員帶返警署。

都冇希望，生存仲有乜意義

成班花生友響隔離由得比佢拐走個細路

冇委任證=冒警

應該全部人拎部手機影佢地相，係咪要拉鳩曬全部人呀？

痴撚線
仲拉番入狗屋老屈傷人

和你影

去狗局影黑狗
好過去藍店影任何人

食屎狗 身有屎

仲要得兩隻狗，香港豬搞革命？咪撚笑死人啦

啲獸性失撚晒控

冇拘捕即係非法禁錮

咩人會去果個商場？

其實而家香港班黑警衰撚過公安
公安你影到佢可能最多都係過黎兇你
香港班黑警將人性最黑暗最邪惡一面發揮得淋漓盡致

又要俾幾多錢律師費？

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

班狗日撚日用W30 射人咪襲擊市民

感謝大狀

文宣材料唔應該只局限於「紙」

( please forward to your English reading friends, colleagues, etc)

Man arrested after taking picture of Hong Kong police in restaurant, with councillor decrying incident as ‘arbitrary arrest’ | South China Morning Post

蘋果日報A1頭條：影相都拉 青年警署被虐

至今仍未保釋
香港人今日唔出聲
呢種情況就會成為日常